\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=169,handout]{beamer}


\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{graphics}

\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{albatross}

\begin{document}
\title{Electroemprende}
\subtitle{Prefijos  del Sistema Internacional}
\author{Pavel E. Vázquez Mtz.\thanks{pavel\_@riseup.net}}
\date{\today} 

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{block}{¿Qué son los prefijos?}
	    \pause
	    Los prefijos del Sistema Internacional se utilizan para nombrar a los múltiplos y submúltiplos de cualquier unidad.
	    
	    \bigskip
	    
	    \tiny \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Prefijos_del_Sistema_Internacional}
    \end{block}

	\pause

    \begin{block}{¿Qué prefijos conoces?}
    
    	\pause
	    Seguro has realizado un viaje de más de un {\it kilo}-metro de distancia, o te has comprado
	    algunos {\it kilos} de naranja para llenar una jarra con su jugo.

		\bigskip
	    
	    \pause
	    Cuando te has enfermado y tomas algún medicamento seguro que te fijas en los {\it mili}-gramos
	    del componente activo.
	    
	    \bigskip
	    
	    \pause
	    
	    Es  probable que tu celular tenga más de un {\it giga}-byte de memoria.
	    
    \end{block}

	    
    \begin{center}
%        \includegraphics[height=4cm]{img/resistenciaSerie.png}
    \end{center}

        
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Las letras de los prefijos} 
	    \begin{description}
	    	\item <1-> [T]: Tera
	    	\item <2-> [G]: Giga
	    	\item <3-> [M]: Mega
	    	\item <4-> [K]: Kilo
	    	\item <5-> [-]: Sin prefijo
	    	\item <6-> [$m$]: mili
	    	\item <7-> [$\mu$]: micro
	    	\item <8-> [$n$]: nano
	    	\item <9-> [$p$]: pico
	    \end{description}
    \end{block}    
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Qué significan esas letras}
	    \begin{description}
	    	\item <1-> [T]: Tera = $x10^{12}$
	    	\item <2-> [G]: Giga = $x10^{9}$
	    	\item <3-> [M]: Mega = $x10^{6}$
	    	\item <4-> [K]: Kilo = $x10^{3}$
	    	\item <5-> [-]: Sin prefijo  = $x10^{0}$
	    	\item <6-> [$m$]: mili = $x10^{-3}$
	    	\item <7-> [$\mu$]: micro = $x10^{-6}$
	    	\item <8-> [$n$]: nano = $x10^{-9}$
	    	\item <9-> [$p$]: pico = $x10^{-12}$
	    \end{description}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Qué significan esos números}	    
	    \begin{description}
	    	\item <1-> [T]: Tera $= x10^{12} = 1,000,000,000,000$
	    	\item <2-> [G]: Giga $= x10^{9} = 1,000,000,000$ 
	    	\item <3-> [M]: Mega $= x10^{6} = 1,000,000$
	    	\item <4-> [K]: Kilo $= x10^{3} = 1,000$
	    	\item <5-> [-]: Sin prefijo  $= x10^{0} = 1$
	    	\item <6-> [$m$]: mili $= x10^{-3} = 0.001$
	    	\item <7-> [$\mu$]: micro $= x10^{-6} = 0.000001$
	    	\item <8-> [$n$]: nano $= x10^{-9} = 0.000000001$
	    	\item <9-> [$p$]: pico $= x10^{-12} = 0.000000000001$
	    \end{description}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Ejemplo 1}
    	A cuántos kilogramos equivale 2000 gramos de manzanas.
    	
    	\pause
    	
    	\begin{align}
    	2,000 g &= 2 x10^{3} g \nonumber \\
		&= 2 \mbox{Kg} \nonumber
    	\end{align}
    	    		    
    \end{block}

	\pause

    \begin{block}{Ejemplo 2}
    	La resistencia de un resistor es de 1000 $\Omega$, a cuántos K$\Omega$ corresponde.
    	
    	\begin{align}
    	1000 \Omega &= 1 x10^{3} \Omega \nonumber \\
    		&= 1 k \Omega  \nonumber
    	\end{align}
    	    		    
    \end{block}

        
\end{frame}

\begin{frame}

    \begin{block}{Ejemplo 3}
    	La resistencia de un resistor es de 10,000 $\Omega$, a cuantos K$\Omega$ corresponde.
    	
    	\pause
    	
    	\begin{align}
    	10,000 \Omega &= 10 x 10^{3} \Omega \nonumber \\
    		&= 10 \mbox{K} \Omega  \nonumber
    	\end{align}
    	    		   
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}

    \begin{block}{Ejercicio}
    	Utiliza los Prefijos del Sistema Internacional para simplificar los valores de la tercera banda en la
    	tabla de los códigos de colores para las resistencias.    	
    \end{block}
	    
	\pause
	
    \begin{center}
        \includegraphics[height=6cm]{img/01codigoColores.png}
    \end{center}
        
\end{frame}


\begin{frame}{Licencia} \pause 

    \begin{block}{Creative Commons -Atribución-NoComercial-CompartirIgual}
        \begin{center}
            \includegraphics[height=1.5cm]{img/by-nc-sa.png}
        \end{center}
    \end{block}
            
    \pause
            
    \begin{block}{Atribuciones}
        Se permite la reproducción total o parcial de la obra y su difusión telemática para uso personal de las personas lectoras siempre y cuando sea sin fines comerciales.
    \end{block}

    \pause

    \begin{block}{}
        Diapositivas generadas con \LaTeX.
        
        Disponible en la carpeta {\it materiales} del proyecto:
        \small\url{https://gitlab.com/dpw19/electroemprende/}
    \end{block}
\end{frame}

\end{document}
